Col.  Grangerford was erg lang en erg slank en had een donkerbruine huid, geen rood spoor anywheres; hij was elke ochtend schoon geschoren over zijn dunne gezicht, en hij had de dunste soort lippen, en de dunste soort neusgaten, en een hoge neus, en zware wenkbrauwen, en de zwartste soort ogen, zonk zo diep terug dat het leek alsof ze uit grotten keken jij, zoals je misschien zegt.
